你嗰局象棋仲有幾多步就被將死？

人生同捉象棋無異，起手既時候猶如童年，腦入面有好多把對方將死 將夢想成真既美好畫面，你唔知個過程係點，但你以為只要坐出隻炮 就可以"重炮將"到對方。 但時間一耐，你會發現個社會下下都想食你啲棋，佢想食你隻兵，你就搵隻馬睇住，佢想食你隻馬，你就搵隻車睇住⋯⋯ 最後動彈不得，唔好話重炮，你連租都俾唔起，時間唔會停，你亦都冇悔棋或者慢慢諗下一步既時間，慢慢你就俾個社會將軍抽車，你再睇唔住隻馬，最後兵都俾人食埋，慢慢俾人屈死，你？你仲有幾多步就被將死？

我應該捉緊一場只會輸，唔會贏既棋

一開頭已經讓左雙車比人

唉，無錢冇樣

阿Q精神，起碼我有捉過盤棋